中國電訊設備商華為創辦人任正非：歐美日轉移產業鏈至本國屬錯誤的做法

【Now新聞台】

任正非在深圳華為總部接受《龍》雜誌專訪時指，經濟一定是走向全球化，亦只有全球化才會有競爭力，單憑一國之力搭建全要素產業鏈的成本非常高。

任正非又指，目前中國大量中低端製造業正轉移去泰國、越南等國家，高科技產業則要面對美國打壓，中國製造業正處於中間層，經營一定很困難，不能有太多幻想。

對於有傳他半年內，兩度卸任華為子公司董事是想傳遞要退休的訊息，任正非解釋並沒有甚麼訊號，只是公司按程序正常操作，讓年輕員工接掌職務。

另外他否認向美國及加拿大捐贈口罩及醫療防護用品，是為了讓加拿大允許華為進入當地5G網絡建設，以及想影響女兒華為副董事長孟晚舟的引渡案。他澄清是收到美加兩國的求助後才捐贈，屬於人道救援，沒有任何目的或交換條件。